Support狗圍爐區(3)

Support狗圍爐區
Support狗圍爐區(2)

呢個POST非小圈子
我會長期駐守同大家一齊吹水
工作辛酸技術交流咩都可以

搵唔到工都唔好做垃圾Agent工
例如比較仆街有ASL同Speedy
仲有其他歡迎開名屌鬼
大家一齊搵工都好

有TG GROUP
群主係靚女仲有幾個絲打都係Support狗

入谷需知

又壞光管

咩牌子咁垃圾

完未

真唔真呀
我返工咁耐先換得三次咁大把

人生好難

唔准再講

做乜

support平日做乜

it狗不難

無睇上面咪換光管

你份工係唔係幫悠二砌機?
十卜平日咪行行企企插下LAN線

你兩個約出黎食餐飯睇下岩唔岩FEEL啦
日日係到耍花槍有意思嗎?

有意思喎

新Po留名

一鳩樣啦
開工搵工

填完 快拉我入

乜悠二砌機，你講緊硬件台？

即係硬件？

tg username點會係中文再填過拉
有@開頭個個

唉屌搵條撚咩
Fg做得幾個月，做夠一年先走

認同

登記咗

已填

之前已填

拉左你入未無既填多次記得較setting

office地方大 個個星期都要換一兩支

有電既野都關事架啦
幫女同事插下lan線 吉下powercord咁
有時幫下茶水阿姐換下水樽咁

你就好啦有女同事望吓

屌個個叫
布甸狗不是布甸
十卜就係咩都要做囉
軟件硬件網絡伺服器幫埋你換水

ching睇錯名

btw thx!有無乜skill requirement?

飲者留其名，今日終於遞信

LM

@失業毒男

搵到路數 ？

係
雖然呢分都係新工，但有d原因啦，唔岩做

讀個HD睇下岩唔岩做先
有手有腳都請
但人工預好低

新工都唔岩做?
同我一樣?

我就每日返工等Tier 1 派D task 來做, server, AD 都要搞

我今日去咗Speedy 簽約 ，其實有咩途徑可以直接做學校電腦員？

有冇12k?

咪做

$14500

巴打入谷要改privacy settings睇第1頁

依家咁好價?
勞工處都好多學校POST可以睇下
真係搵唔到就只可以做一年

server要點搞database?

佢冇試用期，就算遞辭職信都要等兩個月

兩個月經理位咩

Support狗圍爐區(2)

#997 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
我係HD啊 我做support 我都唔知點解可以跳咁多 可能真係睇運氣？
我第一份工都算福利幾好 有double pay加2次bonus跟住醫療保險 有2日有薪病假 以前份工就多出去其他公司做野 做完收工
依家份工仲好 請假唔會扣糧 雖然話7日假期 實質你請2星期假都唔扣糧 老闆得1個宗旨 你搞掂哂d野就走得 唔洗話一定6點收工 番工就10點番 最早試過3點收工
加上我新老闆唔睇學歷 佢話學歷好閒 比錢就拎到 係睇能力

但係我簽個份約係兩年，重要完約後兩年都唔可以搵 Speedy 客戶

你真係.....…..

比錢就拎到 係睇能力
真係際遇好重要

做人做到咁...

真係識人好過識字 你識人 就算廢 隨時人工都高過好多有能力嘅人 甚至仲可以點佢地做野

點解咁都會簽

file server, 要搞埋SharePoint, exchange online, Microsoft Teams

都幾多野學

已填 麻煩add 1 add

公司開始想用Azure,係公司得閒就上下D Udemy course 學下Azure admin

痴撚線環畜 有無頭七冷靜期？
啦啦聲quit啦, ive grad 大把公司萬六七請人
中小學校tss 工作經驗根本無用

好撚慘

azure真係好用
長遠對自己同公司都係好事

真
依家搶住請人
九月開學
年年一車車fg比人呃

冇冷靜期

大部份學校又當呢個位係condom

建議你遽信 無謂浪費青春

一日未返工好似都仲有得搞 去勞工處問下?

我估 都係叫你同僱主溝動 自行調解算
打上環畜話搵到新工 希望佢諒解睇有乜後續
660巴打入tg谷啦 唔識搵工唔緊要
橫掂毒男咁得閒 叫佢forward啲jobs ad比你咪得

Speedy 正垃圾

揾緊工既留名

酒店十卜狗留名

定期check教協網同勞工處。發現中小學學校好鍾情起勞工處登報。ive 果d 就官網。

speedy 既話唔試下做tcon? 幾年前聞說人工幾好pay 。ita 10k .而家唔知

包食好正
酒店個系統難唔難用

T con 聽過最少19k

第一次聽

好似早幾星期見rosewood 請sysadmin

有朋友早幾個月簽peoplebank tcon 22k 10AL

你覆完我岩岩先知自己打錯野
係20k 先岩

ppb 而家開價咁高，之前死r 都話唔得。有無月薪？
十成比speedy 搶哂d t 仔。

Speedy Tcon 好像有 30k

今年it hd fg 應該邊到搵工好 好迷惘

申請入谷學野

細酒店，冇得包食，呢幾個月連meal allowance都cut埋

無包食
每日有咩做

要不要在清晨時間上班

我工作幾年都好迷惘

識人不嬲好重要
當然都要你有能力

做野耐左發現如果識人，真係可以唔洗識字，我地有分infra team 同support team，infra d 人係另一間司一齊轉過黎做。我做support , 有時subnet 都要幫infra 搵埋，唔知點解infra 個邊又無network diagram，連搵個IP 都唔識，但就出高你1倍人工

呢排WFH, 我地support要兩個人輪流番公司，infra team 就日日都wfh，有network 問題問佢地，一係唔覆，一係就話要番公司先睇到，答唔到，心諗仆你個街，咁你咪番公司，講聲唔該仲要做埋佢個份。

做Support真係唔掂，有時要做埋Tier2野之餘人工同出路都差好遠。

好多人3xk做高端support

最慘就係有次隻switch 個port disable 左都唔肯打command 開返,話埋邊隻switch 同port 就係唔做, 一味叫人插另一個port 算

幫user執屎睇tech guide上連登扮工

想問下填左form
幾時會入到group

做酒店support 係唔係要輪班?

高端support都離唔開俾人點既命運

好事黎 你識tier2嘅野 轉工都高人工好多 30K走唔甩

wfh即係放假

你入GROUP未呀
裡面好多勁人等緊你

真係support就會明

入咩group?

岩岩申請左入group

原來support狗都有post 做到第3年, 好撚hea 但人工唔高唔低,走唔到

早排有D agent狗搵我見D聽落幾荀嘅 (law firm之類), 但都冇晒下文

law firm無野學人工又唔會比高你
因為你可以話可有可無
點解走唔到喳
你都係想HEA呀

毒男同緊自己講

law firm出到35算唔算高？我識人做緊，搵我嗰d都話係32-36呢個raneg

有35 我hea d冇所謂呀，反正讀緊part time master，而家hea都係想返工做功課

master
唔係我個LEVEL
SORRY
都仲係叫it support?

係呀, 都係troubleshooting, 插下線, 裝windows, 玩下AD 又準時收工, 所以先想做

我讀master係純粹興趣, 完全唔會對做嘢有幫助

咁你應該係做MNC law firm
我見好多20K都無

我想, 做唔到 interview都冇

我做緊細firm唔係LAW
邊到出得起錢架
大間interview機會又無

17k，做咗1年，想轉工
但冇degree揸手
應唔應該捱多1年讀埋個degree先轉工？
定係轉工博搵份人工高啲嘅？

Btw,填咗form等被拉入group

hea唔hea先
轉可能都係20k左右
讀degree好重要

我都係做 support 做到頂先決心讀 degree
啱啱畢業果陣冇咩所謂, 但後期人工見頂, 再見工果陣比人問到你得中五學歷 ja worrrrrrrrrr, 搏唔到, 好灰

公司 請緊一個IT 同事
主力做Php 相關野
年資一至三年
如果有人搵緊工 可以 搵下我

你中五又得一年經

php 去it post問啦

人工到頂即係大約幾多？

14 年 17K, 唔知而家市價幾多了

無人推post

冇人入就冇必要推啦

post重要過tg group

毒男推po 貼jobsDB拉

支持

留返個名先

搵工好難
乜7都唔識

我都係
成個廢人咁

fg?

想問下大家返工著咩衫
間間公司派offer個陣都寫smart casual
基本上係咪大部分人都係恤衫西褲?

裇衫西褲點換光管

我著裙都照換拉

啱啱先發現原來IT Support都有Post可以開, 笑死

返緊第二年support, 想圍爐

咁你咪入group
有絲打安慰

吹水定真

好心酸

@一蚊槽 ching tg名唔好打中文用@個個username

你呢返工著咩

睇到了自膠sor

polo 老牛 波鞋
做十卜狗著咁好把撚咩

公司男人咁無風度？

做金融業好有要求架

Fg 下星期一返第一份工
話要smart casual
之後去侏儒村買左5套衫返黎
好驚到時發現個個都t-shirt 運動鞋
嘥撚晒我啲錢

咪臭系又唔洗見客
著到幾型都冇人見到

喔 咁睇人工做人啦
自問廢物 入唔到金融公司
上年經agent in 某銀行比人問到口啞

個人柒就係柒 著乜改變唔到

仲要G2000 啲cutting

平呀大佬
有錢邊個唔想買貴野

Casual wear
明天後天去學校坐半日

講笑 無換過光管 做it support 著咩都得架喎我見9成都係著風褸 動漫T 牛仔褲

你張約去到幾時學校唔續約係咪一定有下一間收留

8月底完約
等公司安排

咁快完約再揾唔到工你就gg

搵緊工 不過未有面試

我大佬做到it man日日都係咁著

咁大鑊
你係邊到揾工？

我見到就知邊個係it 十卜

銀行細行都係大公司啦
我做個d好細間
邊比得起錢
所以點著都管就唔做啦

學校校工咁著都得啦

笑鳩我地
當然唔係啦
睇公司文化或者老細要求

唔驚啦我都失業三個月先搵到

你唔係話你頭兩個月hea咩

咁都係失業
第一個月玩MHW
第二個月咩都玩又學剪片

[so係咪得1個interview

係呀你點知

其他有無interview

好似得AGENT電話

agent有無介紹工俾你agent介紹多數有得in

申請左入group.
曾經的support狗

入谷記得較privacy

你較左privacy未

jobsdb

你洗唔入谷揾人同你執cv

好多福利
點解會有人resign

apply la

申請左入group，圍爐

已add

低級support狗連wfh都無

有3xk仲嘈

搵緊工
到底HELPDESK類都有2X 真定假

去銀行做通常都有家陣學校ITO都係

你fg?

NO AR
但轉行IT 2年幾
唔熟行情...

以前都係support定咩

@鏡貓

以前MARTKETING +CUSTOMER SERVICE 類

咁2年it 係做咩

SI 既SUPPORT + 半個ASSIST SYS ENGINEER 接下同幫下手簡單PROJECT

大公司輪更果d好易有20k以上

識人識英文識吹水

咁你不如做BA

姐係咩

咁洗撚做十卜

填左form
舊link入唔到

我朋友識人識英文識吹水
做緊行街每個月夠數先有兩萬
已經三十中
做十卜方便上位囉

有Programmer將Business Analyst的工作比喻為Router(路由器)，因為有些Business Analysts，每當接收到系統用家(Users)有關系統需求的電話時，都是跟手又打電話給Programmer，不加分析便重覆Users的說話。Programmer或System Analyst對這類只做傳話角色的Business Analyst稱作Router，或多或少帶有不屑的含意。因此，要做一個在溝通上起作用的Business Analyst，成為IT人與Users之間的螺絲，並非易事。

TSS又請人啦
2萬幾

毒男自己唔去？

英中先出得起錢

去in 邊間
之前edb開左個位 叫咩IT統籌主任
唔係常額 但人工好似唔錯

VTC都有請人

嘉諾撒聖瑪利學校
之前有開POST講過
都無連登仔去IN

CCCCC

上年grad
做SI network狗 但做師傅野。
打線，裝ap 鑽牆
係咪應該早日跳走？

網絡工程
SERVER RACK上無你份做?
可以問下公司有冇得轉
真係做師傅野好難上位

當然有份做啦 上switch 上firewall
真係工程黎
個title 仲要係technican黎

你係咪填左form入谷add左你未

仲未呀 我填左啦 仲等緊入黎圍爐呀

你填左多次較左privacy 未

我以前公司搵人做
幫我上panel個個都識過我
你只上無得config?
換一間SI做囉
依家咁同做寬頻師博無咩分別喳

一時support 一時師傅 一時config
萬能俠黎
間公司用到盡

好抵得諗
人工有幾多

17

正

周身刀
換一間隨時25K

server admin support 留明

即係平時做咩?
create acc?

好灰
今日有AGENT打黎介紹下工

有份IN HOUSE PC HELPDESK 果類
要SERVE下D 高層幫佢地整野 SETUP下PC
呢類野
雖然應該忙同惡頂

但呢類都已經高人工過我而家

咁一定去啦
做落先知咩回事
十卜狗就係咁
高層出氣袋咪人工高d

初初以為呢類PC SUPPORT
以為得13-14
點知介紹話都應該比到2X

我：

當然AGENT講野信5成算=

日日都有acc開嗎

permission

去bank做咪有2x

13-14只係班所謂it公司腦黎蝦fg
正正常常有3年經都值2xk啦
其實公司一定比到
睇佢想唔想請人
定係請個fg

搵JOB見到好多工要十項全能
自己好多野都摸過但又無樣專精真係好無信心

通常用黎嚇鳩人
照apply先
有interview再算

毒男apply左幾多份

5份

咁小

都無咩工

靠agent拉

巧驚驚

俾心機

唉

做咩挨聲嘆氣

試下Tcon 囉

每次都係想走 -> 有得IN又好淆
->想走
呢個LOOP

真
次次都淆底
香港地做得it人工高都唔係毒撚

毒男又del tg?

又嬲豬

個官網好垃圾

helpdesk定system engineer多？

做infra係咪要響Data Center類似既環境落過手搬下野先做到？

helpdesk成日請但咩都學唔到

唔係
搬下野

開最低工資, pt有無人請

做乜鳩pt?讀書？

上網見有

咁你咪報

認真問ching, 做support要it related?

低人工果d可以唔洗

有手有腳就請啦
教你一日咩都請

想問見你地成日話要整埋database. firewall。呢啲唔係developer做？🙏🙏🙏

firewall 就it support do 既 block人上網果d

database就睇情況多數都係睇住個database server

要識乜？SQL, Azure cloud?

咁你識緊係好
你入左行先講拉
入行有手腳就得
叫下人重新開機
裝下windows

thx🙏🙏🙏

個啲通常叫operator
接電話 倒帶 reboot marklog

又係勞工署

人唔笑 狗都吠

中三算係咁啦

乞食科degree想入行
係咪讀完個HD出嚟都易搵工

發現自己一個人 月入12k都生存到
去做物管啦唔會死

你不如講下自己咩背景啦

唔係

唔好哂左個degree啦
何必走黎做十卜狗

身體問題 做唔返本行
好想入行IT

想問咩呢到傾

咁你本行係咩先

你係12k名人

上晒報已經好叻仔

依家完全做唔返
做緊份低級文員吊命

咁你做文員算啦
it support都驚你身體唔得
人工低勁多
會好難接受

十卜要換光管換門鎖仲要捐枱底

但你唔洗做

枱底有捐捐完成身塵

半Support狗留名

公司角度 比野你做咋 仲唔感恩

邊個係group主，開黎見我

咁你平時做咩

好多女同事放高踭鞋係下面

仲未加你咩?
靚女黎

你有填 form咩

做data visualization
個IT support辭左職就推埋比我做

師奶黎？

OL靚女
香的

big data

有無姐d e整機

次次都係人地叫先去喳

整完之後唔follow up下

算啦
睇下youtube仲好

今日有冇出街呀

聽日出

咁識食
我次次放工想去DONKI
但諗要洗錢都係算

睇下都爽睇下有咩平

以前尖沙咀成日去
依家份工搞到個人好無動力

努力揾工拉

諗多左，拎公司啲data出management report渣

咁樣呀
咁仲有咩support做

買PC/notebook, set機插線裝software/email/printer
睇住個server room
Set firewall/network/wifi/燈膽/雪櫃/電視
同vendor吹水R腦細比錢開project

識咁多野
有冇加人工

當然係無

比我一定屌鳩個老細

呢個時勢。。。。

就係個個都咁諗
個個都驚無份工
成日做埋唔合理要求

香港打工有野係合理架咩

無
所以先要搵工
希望有一份合理小小

聽日又要返工啦
set 哂VPN比人remote但老細唔比WFH

陰公
我都想WFH

小弟啱啱出身個陣都做過support
咁我比較好彩，做左一年就有機會轉入infra 個邊

support 除非做trading floor support, 唔係既話人工高極有限
要事業上有發展最好都係轉入d 專d 既field

巴打而家撈緊咩

所以我都係inhouse hea緊
仲諗緊出路

而家做緊Devops

我做咁多份工，都係inhouse
我唔覺得SI / vendor 先係出路

好多inhouse真係得打雜命

有冇話點解唔好做ASL既?

SI 係咪都係低人工但學野多？

唔一定好過係細公司打雜

電訊商PCCW,HGC,HKBN都係咁。

依家日日做打雜咁

之前有個巴打話加得少
佢直接炒撚咗你

你做inhouse 係it公司

me too

係唔係連登少SUPPORT狗都唔認自己係

日日都咁多新人咩

一百個都無
幾十萬人上連登

好正常你個世界係咪得連登

咁都比你知

非小圈子
求support 加盟

加囉

唔入group無問題
推post討論很重要

WFH 中
睇來去到月尾

9月又返學校?

可能唔同我續約

留名

入GROUP未

咁咪搵工
大把好工

有無工介紹

我都搵緊係JOBSDB

搵定後路

係咪block 左我?
無左個TG Group嘅?

你問群主

你係咪做cd rom呀毒男話要清cd rom

大把好工 睇請唔請你姐

係，唔睇幾粒鐘就好多message 追唔切。

可以入 但係要自我介紹同得閒講下野

咁串

你入返啦,唔洗追架
得閒打下野就得

咁算啦諗住睇下野追得message 黎都搭唔到嘴

呢個group d人係好瘋狂你再填左form add返你我知你邊個就得

一日過千msg
唔好浪費時間追
得閒就吹
大把人陪你吹

SUPPORT狗去邊了
快入黎圍爐

無人REPLY

有tg group? 想入
每次夾班application team都雞同鴨講

你唔係圍爐1已經存在咩

wfh究竟係咩滋味

我都想要
聽日8號波就有

天文台更加信唔過

之前番親都係短期，人工仲要好低既support狗

我只係連登留名

咁依家返咩工

wfh 中

就快9月搵成點

無相關學歷，去左做文員仔，係it果行都唔知點發展

搵緊
下星期有面試

祝好運

WFH 好爽

一定舒服過文員
文員更加無得發展
學歷幫助唔係好大
我做野同讀書都無相關

屌你好串

我打兩份工, 一份WFH support, 一入Onsite support

新人留名

咁咪月入4-5萬

歡迎歡迎

你有無hd/degree，我無都請我，只係解決d user既電腦問題，同clone機

填左幾次都無人加我入tg谷

等批

睇2樓
有好多人一係填錯ID一係未開

我有HD
但第一份工都無睇學歷
又係做低端野
都係邊做邊學

我又入

當時agant搵到份港燈做，得萬二，唔知佢抽左幾多

唔係成日有得返

btw, 我都剛填左tg group form

不嬲都係everybody

可能收入太高 毒男唔批

我唔係ADMIN

走開啦

港燈都係咁少喳
應該每個月抽你2-3K

要填收入咩

你望多次個gp

我同學15年入去都17k

點解我會多粒星星
不過個from唔係我整
我唔做收人工作

有技術問題

printer 如果想整 fax / send to email 功能, 我要有咩資料先做到?

咁簡單都要問

如果用HKT
SMTP Server Name
SMTP Port No. 25

認真 真係唔識
部printer原先係A building 用到,
搬左去 B building用唔到, 改完printer IP 出到internet都唔得
你指要改返printer smtp setting?

係呀,你SEND EMAIL用SMTP

原先用到, 不過兩個building唔同ISP
係咪就算上到網都唔得?

唔改SETTING上到網都無用啦
屌你做SUPPORT幾多年啦
唔同ISP肯定用唔到對家domain
一係你SMTP SERVER用自己EMAIL
要輸入帳號密碼
ISP個個係唔洗打任何資料
佢都會幫你SD EMAIL

SUPPORT狗快加入

巴打屌得好
我再研究下

搞好未咪柒頭

毒男support user好惡

我差你一餐飯想食咩

外賣俾我？

無誠意

成功左，高手

牛角拉

有得諗
唔食放題
散叫慢慢食

都可以

推唔郁

係呀
我唔信連登得咁少SUPPORT狗

諗返起fg果陣就覺得好笑

你FG果陣?

Support 狗揮手

申請左入tg group

你好

咁勁抽

其實唔係純content farm
都要寫稿架

起身返工 睇公司有無漏水

在家待命

應該唔洗返

你就想

個TG form係打左TG name同連登名
Group主會pm invitation定點?

終於入到group

填左未加入group

想入行，有冇工介紹

返到屋企啦
好撚煩呀

無錯跟足2樓佢就會邀請你

你係裡面咩名

12K接受到嗎?

有咁差咩

我見你改我又改另一個名

Invalid ...就係我

其實IT Support 要識D咩
裝windown重開機,set firewall 插lan線?
利申: 下年先畢業

你咩背景先?

即係打雜
睇你公司係做開咩

見D JD 寫到好Q專業先做得咁樣

冇IT background , 前專業人士。
有customer service經驗
識砌機，小小python

前專業人士點解要做十卜
小小python不如學深入做P仔啦
有customer service經驗去HKT做CS囉

可以冇任何background 入行做P?

真心問

你寫得到就得寫唔到入左去都俾人炒

點會唔得呀
你自學到有本事做到野
問題學唔學得識

如果Non IT 出身想入行做IT，搵份Hea既support做，不停學IT skills都係無辦法中既一個辦法黎。學下Network/Cloud/Linux哩d出路已經唔錯，2，3年經應該都有2xk。

此終唔係個個都適合做Development。

拉我入TG

係
唔好學我咁咩都無學

打信拉你

點解
講事實就唔信

叫你打辭職信

仲以為你要拉我

都要架拉再揾唔到工就拉

已留the

Tg

人工幾多？

16k
跟政府跳point

16k support 100人

Piss off

講真你做一兩年都走啦
想跳到幾時
fg support咁多人？
你入去自學？

咁我都係收皮先了

無it人hand over
一個fg點睇document follow

原來兩邊各有各討論, 毒男又係到收信徒

有沒有其他offer

做到狗咁

唔明
你話tg?
全部wawa兵黎

咁辛苦人工係唔係好高

留名
已申請入TG Group

我準備做返失業毒男了

比心機揾工

人工低啲做輕鬆啲好

低啲
最慘2萬都無又辛苦

所以反正都辛苦 不如爭取多啲人工

揾工

毒男share jobsDB la

呢到貼?
我係GROUP成日貼無人理

一齊搵

次次都有覆喎

得你有

其他人都有拉

你是最好的

當然

想入谷

你係咪填錯@xxx 個個username先係

係喎
多謝巴打提醒

等收工

留名
申請左入谷

今日太忙都無推post

填咗form等被拉入谷

非常好

小圈子

你咩名?
無人同你講野?
高端人一出黎我都唔敢出聲

開心交流啦，TG 覆得快啲

講下咋，我都係低端，潛先

我都打緊機

我都係低端人口，得閒換吓水機水

學埋換光管同門鎖 可能有人工加
有用過考cert

點解要加俾你本來就係it dog做架拉

十卜十卜

唔分享下十卜狗生活?

...咁當學多樣野 無壞既

真 男人就係要識呢d

執下cv拉

人工點寫好

$20000拉 如果咁都無interview就係你入面有問題 如果有大公司肯請你就去拉 講真果幾千蚊真係無咩所謂 你而家咩都唔識就唔好咁多要求當自己白紙算拉

白紙

好白紙少少既

點解我咁廢架

毒男個case可以高少少
skill唔熟唔緊要 interview個時表現得活躍啲
扮helpful啲都要 比佢感覺到對十卜狗呢種職業有熱誠

你係返錯工hea開咪出事 而家開始補救拉

hea到變廢人

有熱誠
最驚social

咪咁拉 加油 仲有得救

見工個陣就入戲啲 啲老野 大笠嘅好受呢套
後生既或者問tech skill就無眼睇

已申請入TG Group

係
問你優點缺點就係想知你個人點

無見工有問過

屌
點解我見親都問

你見親d工都有伏

Support 狗做完野收工留名

星期六要返辛苦了

其實Support易唔易比人炒?
以我所見好多公司都仲係請緊Support

睇行業同規模啦
如果公司裁員仲要咁多SUPPORT做咩?
不過SUPPORT比較難炒
睇你想唔想做喳

打左琴日封辭職信未

琴日咪COPY完囉

有手有腳就得
會有人教你

申請左入谷

歡迎

全部唔推post
得你推

推icon

做Support做一年就好走啦

我做五年

快d轉啦，或者搵d年年有跳point果D。

搵緊工希望有消息

condom黎渣
點會難炒

我都是

asl果邊點

大佬搵工搵成點

睇人工啦
最多放你NPL
唔係有生意無人用仲慘

毒男好似係炒左

點解走

利申:前support狗,前一個月被辭工離開,明天int app support,唔知乜撚嘢嚟

resignation or termination?

未傾續約

等今個星期面試

應該續既可能+500囉

做asl

毒男識d野

今日先發現呢個 po
LM先

我deploy咗個system上uat後，我問揾邊個試，佢話邊個raise request揾邊個，但今次喺街客raise request，唯有打捭個街客試，個街客話自己試唔到，因為自己只有一個user id和password，卻問發生了甚麼事，我解釋咗堆技術性嘅嘢，佢聽唔明，我就簡單話個system有bug，過幾天公司啲人就問我點解打捭街客，話我代表transport department（服務對象）的，無論點都唔應該打捭街客，更住迫我辭工，因為搞到td好大獲，我software底，但大多數support都要hardware知識，究竟點入行？

牙邊個IN 移動財經咪係

開到3先發現
分享下十卜經驗

software底即係點?
教人用軟件?
其實個問題你公司行政上問題
我問揾邊個試
你應該捉埋呢個仆街陪葬
返工最重要識自保

入group問拉btw 你tg 名係咪打錯要@xxxx 個個先係username

少追post，咁岩開連登見到有人推post先發現
疫情關係....wfh左勁多個月但都係咁忙
做左差唔多3-4年十卜
都係起下AC/AD/office365admin/azure/permission/troubleshooting之類
諗過想試下讀其他野做再專d唔洗直接對users但未諗到去邊個方向
因為有部份users有時真係好煩膠

已申請,kimsyu2-c@my.cityu.edu.hk這個就是正確tg name嗎?申請後如何入group?

做support肯定要對user
一係專做network對返內部同事多

programming 底,不過不太深入,只知得基本

咁唔小心貼email
setting->edit profile->電話下面個個先係username
第一次要自己定

咁做返P仔啦
SUPPORT條路好難行

係我講得唔好

我原本做pccw hkt的application developer，被炒，後來走咗去做maintenance support，所以算有program底，我唔知點捉嗰啲仆街，但嗰啲仆街應該要揹獲掛，我解釋話有人叫我咁做，佢就話應該問多啲人，其實我已經問咗兩個，包括我的sa

有冇用email問?
最重要有記錄
如果你想refer letter好睇真係要局走
做返打CODE啦
唔好諗十卜
做SA可以玩返人

add左你入谷了

app support要唔要識Programming?

大部份都唔洗啦
例如好似bloomberg咁

班友夾埋好難反擊，除非打官司

可能減人工

你好像好開心

公屍個support要換埋水 好慘

D人成日話Support可以有30K，係咪計埋App Support果d？

Tg grouo中位數應該都2尾3頭

係
關trading事
兩三年正正常常都30k up

我都要換啦

你呢

有得選擇就唔做ASL

閪工
尤其經理

Asl害過好多十卜狗
連登都見唔少

我咪其中一個

已經返到公司換水

我相信環畜害得仲多

仲係巴士
上星期五其實已經著紅燈
我扮睇唔到無換

asl 做五年仲係15k
有fg簽speedy兩年死約14.5k

ASL

做Support與其考咁多IT Cert，不如考好IELTS博入iBank/MNC。

真
你考cert之後都係唔打算做support

我的朋友做緊續約加1.5k

加咁多？簽兩年都16.5k?

佢應該是每年續約

current salary唔方高
又tss?

係 女校

asl or speedy

做就做經理啦

公司又想放我去學校

人工都好低

轉工啦
學校呢啲等多十幾廿年無人請先去做都未遲

40歲搵個老婆再入去做排公屋

要搵支那人先輪到公屋

唔一定
都係咁排隊
支那人係多搵現金工喳

聽講大學/大專既Support都好似公務員咁有得跟point跳

有既

有啊

但係咪要由最底個Point跳起呢？

未做過唔清楚

IVE最緊請人有23340
應該有得跳

我都係做過一間 其他太清楚其他都有聽過有大學仲係咁
正常就第一個point起

無咩新人
幾時個GROUP可以一百人

已填form

填咗form好想快啲入去同大家討論下

態度正確

依行人工大概係點？同埋係咪要成日考cert?會唔會中年比人炒

其實ITIL即係乜嚟? 好似阿豬阿狗都有, 冇嘅話係咪應該補返張

本身做緊鬼佬公司support狗, 都2萬中以上

會中年比人炒再請個fg
你話純support人工10k-20k左右啦
再上睇你能力
考cert就唔係做support啦
係engineer

我無呀屌
入group未

入咗不過喺post問好似易睇易有人覆D

咁即係ITIL唔洗考都冇所謂

ITIL係外國人公司有用

Itil 香港多數講 problem management , accident management 或者change management
佢大約有個flow
但實際都係睇返唔同公司啲處理

係咪即係吹水cert, 如果吹得掂冇都冇所謂

岩
個推post就岩
通常ITIL 搞dc係重要

我又唔敢講冇用

咁講得即係冇乜用

我係公司又冇叫我考, 但好似好多人都有, 驚轉工會輸蝕D啫.

點解我入唔到group😭

ITIL+ISO好重要返dc

你填錯資料呀？

咩係dc

但係都係未入到

ASL 真是唔加人工同我續約

垃圾公司
我都做過一年😓

唉 搵工啦 呢啲閪公司仲留底佢比佢吸血？

ASL西定一般港資中型公司西?

今日admin好忙

走啦
垃圾公司黎

做inhouse起碼似返個人

data center

噉唔考了

數據中心運維工作需要通過很多手段來進行，ITIL就是其中一種。ITIL（Information Technology Infrastructure Library，信息技術基礎架構庫）由英國政府部門CCTA在20世紀80年代末制訂，現由英國商務部負責管理，主要適用於IT服務管理，它包括了「服務提供」和「服務支持」兩個流程組，服務提供流程組指的是IT服務持續性管理、可用性管理、能力管理、服務級別管理和IT服務財務管理，服務支持流程組指的是發佈管理、變更管理、配置管理、問題管理和事故管理。ITIL為數據中心的運維提供了一個客觀、嚴禁、可量化的標準和規範，ITIL雖然不是一個正式標準，但是由於已經普遍實行，所以已經成為實行的「事實」標準。

大公司好睇重架
唔一定去做dc

asl 個朵臭哂
中小企inhouse應該無咁閪

有一份IT Helpdesk enginer啊但係要返day night shift,
係咪狗也不屌會

經agent? 幾錢

房協嘅IT intern o唔ok?
難唔難入？
有冇過來人做過？

Btw, 已填入group form

有無人做過t-con

公務員？

係
有啲老闆一黎就拎住呢樣講
(當然真係做就另一樣)

in 過冇請到

幾錢

唔知試唔試好

屌那星啱啱傾完電話又係Asl
15k *13months

我當年做ASL,畀我冇意中見到個客畀幾錢個月佢，再望下自己人工，🤬

巴打幾年經驗

基本上係零，it hd grad之後轉左行

night shift 15k
點解唔做保安

係唔係比兩萬你得一萬

因為失業想做返it?

咁公司唔肯畀錢我要唔要自己考

上網見4000蚊, 唔多唔少咁

推

本身做緊健身教練....
之後嘅嘢你明啦

冇呀都係呢一兩個禮拜先開始搵

再搵搵

it型男溝死女
做十卜女hr應該請

好正常個班人血饅頭

一個人一個月食你幾千

ASL點解仲生存到?

估到 佢睇死你揾唔到其他工

TSS學校出兩萬
offer一萬五比你

咁佢公司都有食既

好似話學校收政府資助係一年一筆過只可以用黎出糧
之後搵ASL個類公司
肯定比食唔少啦

好想自殺

為何不挽留還要揮手送別?

毒男最鐘意吹水

去沖涼

點樣走上IT support 呢條路?
係咪走唔到?

因為想hea
點知一hea好幾年

呢行有咩吸引你？點解咁大興趣？

成三四雞野

公司有位幾 smart 既 junior 同事，仲以為可以慢慢培養佢做高級少少既 SAN 同 Unix, Linux support - 點知佢就內部轉職左做 programmer
正常人都應該唔太想做濕鳩 support 掛

唔等錢開飯住，就咪做啦

Support唯一既優勢淨係得hea。

好多公司唔想用自己 headcount
Sub con 俾類似 ASL 就乾手淨腳 - 唔駛經過層層審批先請到人開工，呼之即來 揮之即去

係小弟工作既機構，operation 同 support 係最俾人捽果個

係 做少好多admin work
同埋有咩事就cut

咁解釋到點解唔做啦

係咩行業既公司黎？電訊？Vendor？

咁樣入到去做 sec con 根本俾人當狗咁玩
有啲公司仲衰到 annual dinner 都話唔受你去

唔自爆了，總之辛苦命

我唔係正常人

唔LIKE A可以叫你換B
換到滿意為止

之前我FD係太古坊做
自己位都無
豬肉desk輪住上

我懷疑ASL會俾高d佣金agent，否則d agent唔會成日推ASL工俾人。

我相信淨係叫到人上去見工ASL都會俾錢agent。

我都未面試

都等錢開飯

佢地呢啲交夠人數去interview 都有啲有得分

係, 公司好多野都用唔到
有啲公司人對待sec con 又好明顯唔同

做5年都等錢開飯
家座負擔重

你搵工搵成點

我發覺好工多JobsDB無但響LinkedIn 到有。

仲未搵到呀
不過我暫時無咩負擔

我好少睇LinkedIn

住東涌我會去

我不是住東涌

唔洗做哩份呀?

星期六長短週
不了

收工約女老師去行山

唔係人人都有能力搵到好工啦...

露營過夜
miss

好似好正

試下
做一年再轉出黎囉

推下POST先

Infra team點都好過Support Team

港資？

得10k都要咁全能

日資

10k

10k你都in?

問你識唔識姐
冇話一定要識

咩年代 仲10k請人
無錢請人就執柒左佢啦

開名啦

你係咪未入group

未呀

十卜狗 表示仲未入到GROUP

你填錯咩野

同我一樣唔玩tg?

再填過拉係咪privacy 較錯

入黎啦 個谷新奇刺激好多野傾
又有學術研究

Privacy校返啱再填多次

唔係 驚太多信息睇唔完

通常我都唔睇
得閒先吹幾句

support狗仲味入到gp

哩一年搵工真係難

好想快啲收工

睇完隔離個P仔post
想問下對外行人黎講support係咪易入過programmer
Support有一堆cert可以考，考完唔係engine / cs grad都可以證明到你識，programmer就

一定係易入過Programmer，你唔洗考Cert甚至唔係讀IT出身都可以做到Support，相反你唔係讀CS，就算你自學一兩年都唔會有公司會請你寫Programme，特別係C++同Java哩d。

吓，而家請support都咁hea㗎咩
係咪Interview問完當你識定係嗰啲識駁線就請嘅打雜

Support不嬲都hea，咁人工當然都會低d。

終於太多唔多範數
普通helpdesk 又有 , 跟vendor product support 又有 , SI 又有

都係果句，有咩要求就有咩人工。

其實support多唔多要番shift？
做緊oper番shift好難頂 好想轉返朝九晚六既工

難係好多人同你爭
唔係難無工

依家入到未

我就無所謂
係公司都係hea

inhouse 好多一至五 9-6

未

咁睇法好似轉返出嚟做support好過
oper返埋shift都係得15k

睇#2 較privacy

返SHIFT得15K?
點知你唔做保安
係唔係要返11-7?

sorry ,done

朝8晚7/晚8朝7
返3放3
但返工個3日基本上冇乜私人時間

晚8朝7保安

咁你每日工作係咩?
睇住SERVER ROOM?

係SI公司做左2年 乜都掂下 但係又乜都唔精 想跳出去加人工係咪應該去考返d cert

無做project咩?
入group慢慢講

check log
換帶
放job等佢自己行
mon住server睇下有冇alarm / error
有就要fix不過多數係send比support去搞

好似好難咁
做左幾多年?

其實只要server生性
正常係冇乜野做
但一有野死就好煩
不過最惡頂都係工時長
成日番番下恰著
番左兩個月已經唔係幾頂到
probation 下個月完 諗緊係咪應該完之前走

FG?
搵定工啦

搵緊
但諗緊番去做p仔定support好

主要預自己做得一年左右儲錢 之後番去英國讀埋個degree

當然P仔啦

你要移民一定係P，唔移民做app aupport都仲有得諗下。

昨天見完工

比信心自己
人工應該最少多50%

好像見左另一個果個人好似係高手

入si有時就好似入練功房咁

政府功準則有時唔係高手就請

其實如果響公司太忙咪又係無時間學野，淨係得個做字根本無時間學個system點運作，搵IT工最緊要係work-life balance，如果唔係會落後得好快。

唔忙亦無心機學點算

可以開個Netflix 學下英文，哩個世界無話咩唔得既。

做做下想學下其他工作以外野多 但其實放假而家都多數係屋企攤成日

學返IT野可以加人工，同埋都係保障自己既方法黎，始終IT人過左4字頭就當老。

有睇下英文網站
你話練聽同講就

一放假連登都唔想上
只係想攤屍

無出街咩

叫左pizza

咁識食

叫左phd

好耐無食過pizza
不過食唔食都無所謂
反而依家又想食魚生飯

又食

無出街無得食
琴日收工去街市望左下
想買塊牛扒煎都無買到
都係慳下錢好

果幾蚊慳黎做乜及時行樂啦

及時行樂

笑什麼

好驚失業無錢用

it 十卜工周地都係啦係你做唔做姐同埋你個底咁厚驚條毛

底厚但咩都唔識

你果d都係經驗黎唔好成日話咩都唔識

有經驗但廢人

仲有冇SUPPORT狗搵工

騎牛搵馬算唔算？

我都係啦

晨推

市場應該好返d，job ad都多左

不嬲都多呀
係要求高喳

係你渣咋

人生已完

好靜無人討論
無人入group

Cert張張都重要，但又張張都唔重要。

大公司同si好鍾意
有等於你有料做到野

同埋過到hr先

推唔郁,幾時去到POST4

岩岩先買左個degree番黎 冇cert
唔係好想讀cert

degree都有得買

去ou 等於用錢買
加試肺炎係屋企考 輕鬆grad

我成功屈好細畀我讀ITIL

代價係本身佢approve我上MS個o365 administration course, 而家擺落出年先上 (反正我年頭報, 成半年都開唔成班 讀完冇試考又唔算有cert)

屋企考早知我都讀啦

如果唔係屋企考 實retake
Support學人上advance Java

借個位

叫左你報

讀過相關 讀4科就讀完 要hon讀8科

渣架咁耐都未到po4

無人推呀屌

未轉到工暫時繼續做ASL

但要簽約wo?

續約先

係咪1蚊都唔加

係
面試未有結果

努力揾工啦

咪撚ON9啦
又15K做多一年

我失業三個月都捱過
要相信自己
我都搵緊下一份工

asl 約好似都係一個月

我指唔撈通知

我都試過半年先搵到工

咁似鏡貓

好想轉去做Development 有關既工

做BA/SA啦
又唔一定要打CODE

係

我諗Support要轉哩d位，點到要學少少野先？

其實係
除非你減人工由頭做起

咁你自己諗啦
係唔係手停口停
無APPLY出面私人公司?

會手停口停
有apply私人公司但是無回音

咁冇計 始終有負擔

我都想做呢類

離職未

好多POST WO
不過我就唔想做
要捱

搵工未

SRE/DevOps

我想做 security 工

搵緊啦

保安咪security

等入TG Group

終於肯入GROUP啦
個個講緊你

竟然

本地SI公司駛人唔駛本

望唔透自己人工係高定低
等入谷

咁多十卜狗
我都係

等緊你一齊討論

p仔入唔入得tg group

會個個都話你就好啦做p
一定好好搵啦之類

想做support狗，p仔無人權，啲人鍾意就改改改

你可以照填form
應該會照add
不過會變鬥慘大會
之後你就要孤軍作戰

睇下點轉入support都好

我可以去試了
岩岩比公司炒左
月尾走人

此話何解

[個人意見]重緊要係邊份工可以學多d Valued Skill Sets。

有無C兄係由Support轉到其他位？

一停WFH 啲狗屎垃圾就爆哂出黎

仲未搞完

tg username唔好填日文pls

今日忙到無時間推post

聽過扛2百斤麥十里不換肩未？
做si差唔多

點解比人炒

個group好多人都係support做起

公屍蝕左起碼十個月錢

幫本地SI做野，間公司賺唔到就炒人，無保障可言。

it生意咁難撈

IT 係狗
用完即棄

咁間公司都幾廢
正常食main都已經夠生存

Redhat Cert 真係唔值3千2哩個價...

你入谷個tg username打錯

今日仲係推唔郁

歡迎黎做p

不過到時唔好上黎發泄就好

前排搵唔到工 啱啱入咗呢個坑係學校做左兩個星期

咁識貨做十卜

聽講出名hea 咪去hea下

日文黎😂

有冇人收到信有得in政府computer operator

打日文add你唔到大佬自己揾下咩係tg username

星期六日開唔開到post4

無

咁恐怖

code 狗緊係串

估唔到infra係咁慘...

其實好慘
你唔搞好阻人個project
deadline交唔到貨就仆街

如果Infra係要幫Development Team做野既，咁係咪要十項全能，識晒Cloud，Network，Linux，Server同埋Docker之類既DevOps野？

係呀仲要做埋support
識少一樣都唔得

Infra人工係咪高好多

10k-100k都有

我果度cloud network server 分就分開三team
server 入面自己有分linux 同window support

你間公司都幾整齊

大公司分到咁細

你地平均幾耐轉一次工

第一版咪有囉

我好少轉工

正常一年轉一次

我覺得見工好辛苦

笑什麼
先轉過一次工
10>12
唔係間公司收皮仲做緊

幾時轉到第2次

唔做呢間再搵到就係第2次啦